{"title": "Hỏi đáp: Bé khó khăn khi rặn ị.", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 10 ngày tuổi, những ngày đầu bé đi tiêu bình thường, nhưng 3, 4 ngày gần đây bé ị rất khó khăn. Bé thường phải rặn rất lâu (đến đỏ mặt và gồng người), nhìn bé rất đau và khóc nhiều. Sau đó mới đi được. 2,3 ngày trước bé đi phân lỏng, vàng, 1 lần đi 4, 5 đợt.hôm qua bé cũng rặn khó khăn, nhưng phân sệt hơn, vàng. Hôm nay bé rặn rất lâu (hơn 40phút), nhưng vẫn không đi ị được, chỉ xì hơi nhiều lần. Em hiện cho bé uống sữa ngoài là Similac 1. Có bú thêm sữa mẹ nhưng rất ít. Bác sĩ giúp em làm sao cho con có thể đi ị dễ hơn, và cho em hỏi có phải do sữa Similac làm bé bị như vậy không. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên cho bé uống tiếp sữa bột mà nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn vì bé không hợp với sữa bột nên bị bón. Để tăng lượng sữa mẹ, bạn cần cho bé bú thật nhiều lần trong ngày. Cho bé bú càng nhiều thì não sẽ điều khiển tiết sữa càng nhiều. Ngoài ra, bạn cần uống nhiều sữa hơn, nhất là sữa “bà bầu” và ăn đầy đủ thịt, cá, rau, trái cây.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-khan-khi-ran-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bác sĩ cho em hỏi", "question": "Dạ xin chào bác sĩ ! Cho em hỏi về vấn đề của con em. Bé nhà em mới sinh mổ, được 8 ngày mà bé nàm ngủ nghiêng như là muốn lật qua vậy. Theo em được biết thì khoảng 3 tháng thì động tác lật mới bắt đầu . Mà sao con em mới có 8 ngày mà lại nằm như vậy. Mong bác sĩ trả lời giúp em. Chứ em cảm thấy lo cho bé. Xin cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Một số bé có sở thích nằm nghiêng từ rất sớm. Tuy nhiên, để giải tỏa mối lo lắng của bạn thì cách tốt nhất là đưa bé đi khám tại phòng khám vật lý trị liệu để bác sĩ xác định bé có bị vấn đề gì bất thường hay không.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bac-si-cho-em-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi", "question": "Bé nhà em được 3 tháng tuổi rồi, lúc sinh 3kg và sinh thường, bác sĩ cho em hỏi tại sao gần đây bé hay bị run và giật người nhẹ. Và buổi tối bé cũng ngủ không được ngon giấc. Vậy cho em hỏi hiện tượng bé bị như vậy là như thế nào và bé có bị gì không ạ. Mong các bác sĩ cho em lời khuyên sớm ạ. Xin cám ơn bác sĩ! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên dùng điện thoại quay lại hiện tượng run, giật người của bé và cho bác sĩ xem khi đưa bé đi khám. Chỉ có khám bệnh trực tiếp mới biết bé bất thường hay bình thường.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-13716/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả siêu âm 4d", "question": "Chào bác sĩ Em đi siêu âm 4D tại bệnh viện Hùng Vương ( thai 21 tuần) có kết quả :- Đường kinh lưỡng đỉnh: 51mm.- Chu vi vòng bụng: 163 mm.- Chu vi vòng đầu:189mm.- Chiều dau xương đùi: 37mm.- Vị trí nhau: mặt sau độ vôi hóa : 0.- Xương ối lớn nhất: bình thường mm. AFI:mm.- Dây rốn: 2 động mạch.- Đầu: hình dạng bình thường, có rãnh thóp.- Thần kinh: Sừng não thất bên 3.7mm, có vách trong suốt và đường não giữa, hai bán cầu đại não tương xướng, tiểu não có thùy nhộng, hố sau d=4.3mm Xương mũi:5.6mm.- Miệng: môi trên liên tục- Tim: trục tim lệch trái. Hai tâm nhĩ – thất tương xứng, hiện chưa phat hiện khiếm khuyết vách li thất. Hai đại động mạch bắt chéo, đúng vị trí- Phổi: Phản âm đồng nhất, hiện tại không thấy choáng chỗ- Thành bụng liên tục da dày có cơ hoành bên trái- Thận : hai bể thận không dãn cột sống liên tục, hội tụ tại xương cụt, không gập góc. Xin hỏi bác sĩ chỉ số trên có bình thường không ạ? Em bé được nhiêu gam có bị gầy, chiều cao của bé có ảnh hưởng gì không? Em đem kết quả về phòng khám bác sĩ không nói gi hết hẹn tháng sau tái khám nên hơi lo. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Các chỉ số kích thước thai nhi của bạn bình thường, có nghĩa là không gầy không béo nên bạn có thể an tâm rồi nhé,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-sieu-am-4d/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho trẻ 4 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ.Hiện tại em đang rất cần bác sĩ tư vấn giúp em chuyện này. Bé gái nhà em hiện nay được 4 tháng tuổi, Giấc ngủ của bé không sâu, buổi tối hay quơ tay chân, có khi khóc thét lên rồi nín. Em tìm hiểu trên mạng thì thấy đó là triệu chứng của việc bé bị thiếu canxi. Bác sĩ có thể tư vấn giúp em giải quyết tình trạng này sớm được không ạ? Mấy ngày nay bé khó ngủ, buổi trưa không ngủ, buổi sáng cũng dậy sớm hơn bình thường đến 1h 2h. Rất mong bác sĩ tư vấn giúp em. Hiện tại bé vẫn đang bú sữa mẹ 100%", "answer": "Chào bạn,,Trước tiên bạn nên bổ sung chế độ ăn đầy đủ các nhóm chất cho mẹ. Cho bé nằm đầu hơi cao khoảng 30 độ, có thể cho nằm nghiêng.,Hiện tại trên thị trường có rất nhiều chế phẩm canxi cho trẻ. Chị nên đưa bé đến cơ sở y tế để bác sĩ khám, tư vấn và kê đơn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-tre-4-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khan tiếng ở trẻ sơ sinh", "question": "Bác sĩ xin cho em hỏi : Con em được 30 ngày tuổi, tiếng khóc bị khàn có sao không? Bé bú mẹ bình thường", "answer": "Chào Linh,,Bạn nên cho trẻ đến cơ sở y tế kiểm tra.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khan-tieng-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho trẻ dưới 6 tháng tuổi uống nước", "question": "Hôm nay em có đọc một bài báo nói không nên cho trẻ dưới 6 tháng tuổi nước, do dễ làm cho trẻ bị còi chậm phát triển … Bác sĩ cho em hỏi điều này có đúng không ạ?", "answer": "Chào Lan,,Trẻ dưới 6 tháng tuổi chỉ cho bú mẹ, không cần uống nước vì trong sữa mẹ đã đủ nhu cầu nước cho trẻ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-tre-duoi-6-thang-tuoi-uong-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón", "question": "Bác sĩ làm ơn cho em hỏi. Bé nhà em sinh được 30 ngày. Lúc đầu bé đi đại tiện bình thường đến tuần thứ 3 thì bé chỉ đi ngày 1 lần nhưng đi rất nhiều và phân lỏng màu vàng. Nhưng 1 tuần này thì bé 2 ngày mới đi 1 lần có khi 5 ngày mới đi 1 lần. Bác sĩ tư vấn giúp em như vậy có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không ạ (bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ) và khi ngủ bé hay thở khò khè.", "answer": "Chào Oanh,,Với trẻ bú mẹ có thể gặp trường hợp như con chị. Chị nên massage bụng cho bé trước mỗi cữ bú, kiểm soát chế độ ăn của mẹ, ăn đầy đủ các nhóm chất, nhất là chất xơ, uống đủ nước. nếu phân cứng hoặc kèm thêm dấu hiệu bất thường khác ví dụ như ọc sữa … bạn nên cho trẻ đến cơ sở y tế để kiểm tra,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách bổ sung vitamin cho trẻ", "question": "Thưa bác sĩ, con cháu được 4 tháng 10 ngày, nặng 6 kg. Cháu cho bé đi khám phát hiện bé thiếu máu nhẹ (HG 101). bác sĩ có kê siro bổ máu ferlin, nhưng cháu đọc hướng dẫn sử dụng chỉ thấy liều cho trẻ từ 2 tuổi trở lên. Vậy con cháu 4 tháng thì có dùng được không và liều dùng như thế nào ạ? Cháu có xét nghiệm cả calci máu, kết quả là 2,48. Bác sĩ kết luận không thiếu calci nhưng vẫn kê calci nano. Vậy con cháu có nhất thiết phải uống thêm calci không thưa bác sĩ? Con cháu bú mẹ hoàn toàn ạ. Cháu xin cảm ơn", "answer": "Chào Ngọc,,Felin có 2 dạng, dạng “siro” và dạng “drop” (dạng giọt), dạng giọt dành cho trẻ nhủ nhi.,Có thể bác sĩ của bạn chỉ cho canci liều bổ sung.,Bạn nên cho bé đến cơ sở y tế để kiểm tra, tư vấn và kê đơn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-bo-sung-vitamin-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Lời đầu em cảm ơn toàn thể cán bộ, công chức viên chức và y bác sĩ ở bệnh viện đã chăm sóc hướng dẫn vợ em sinh mẹ tròn con vuông. Cho em hỏi là bé sinh ra là đã chích ngừa lao và viêm gan B vậy cho em hỏi là khi nào thì bé đi chích nữa và chích những mũi gì? Em cảm ơn bác sĩ ", "answer": "Chào Kháng,,2 tháng tuổi bạn đưa bé đến cơ sở tiêm chủng tiêm ngừa Bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan siêu vi B, viêm màng não mủ do Hib. Bạn có thể yêu cầu cho bé uống ngừa tiêu chảy do Rotavirus,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-13632/"}
